{\hfill\Large\bf \course\ -- classe de \classe\hfill}

\vspace{1.5ex}
{\hfill \large M.~Desmons\hfill}

\section*{Matériel demandé}

\paragraph{Matériel de base: } stylos (les 4 couleurs usuelles), crayon ou porte-mines chargé, gomme, règle, équerre, feuilles A4 grands carreaux et petits carreaux, paire de ciseaux, colle. La calculatrice et le manuel sont aussi indispensables (voir ci-dessous). Enfin, pour les notes de cours, \notescours

\paragraph{Calculatrice:} elle doit être de type scientifique, vous permettre de concevoir de petits programmes (de préférence, en Python), et elle doit avoir le \og mode examen\fg. Néanmoins, le lycée n'impose pas de calculatrice. Quelques conseils:
\begin{itemize}
    \item La meilleure calculatrice à mes yeux est la Numworks, car sa prise en main est aisée, et elle possède un éditeur python. Je la recommande.
    \item Chez Texas Instruments, la calculatrice \og standard du lycée\fg{} est la TI 83 premium CE (édition python). Un peu compliquée, mais assez efficace. La TI 82 Advanced, moins sophistiquée, fait aussi le travail.
    \item Les calculatrices de Casio répondent aussi au \og cahier des charges\fg, mais leur prise en main est assez difficile. Je les déconseille.
\end{itemize}

\noindent\hspace{-\tabcolsep}\begin{tabular}{p{\dimexpr\linewidth-1\tabcolsep-2.5cm\relax}p{\dimexpr2.5cm-2\tabcolsep\relax}}
    \paragraph{Manuel:} bien qu'aucun manuel n'a été désigné au niveau de l'établissement, nous travaillerons avec le manuel \manuel\ (accessible en ligne directement via le QRCode ci-contre, ou en tapant \url{\onlinemanual}). Vous devez vous assurer d'avoir accès à ce manuel chez vous, et en classe dans la mesure du possible. Nous utiliserons aussi d'autres ressources que je vous donnerai. & \raisebox{\dimexpr-\depth-2ex\relax}
    {\qrcode{\onlinemanual}}\\
\end{tabular}


\section*{Contenu du cours}
\coursecontents

\section*{Attendus}

Je vous demande \textbf{un travail sérieux et régulier} : cela consiste a minima à:
\begin{itemize}
    \item relire son cours régulièrement (et au moins la veille), et faire les exercices demandés;
    \item venir en classe à l'heure, avec tout le matériel requis;
    \item participer en classe, ne pas hésiter à poser des questions (vous avez peut-être un élément que vos camarades n'ont pas, et qui peut les aider!), faire les activités proposées;
    \item prendre note du cours, des corrections, de tout ce qui peut être utile, du travail à faire pour les prochains cours;
    \item relire son cours et refaire les exercices en fin de journée;
    \item se préparer sérieusement aux évaluations prévues (exercices supplémentaires);
    \item remettre son cours en ordre en cas d'absence (ou de retard).
\end{itemize}

\ifinterrosurprise{De petites interrogations peuvent intervenir à tout moment -- même si la plupart du temps, vous serez prévenus d'une prochaine évaluation.}\fi

\textbf{Ne restez pas seul avec vos difficultés!} S'il y a quelque chose que vous ne comprenez pas, n'hésitez surtout pas à poser des questions (pendant le cours, ou en fin de celui-ci). \texteap

\section*{Ressources -- Contact}
\ressourcesContact
